---
title: >-
    شمارهٔ ۳۳۶
---
# شمارهٔ ۳۳۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گهی دل می‌خورد خونم گه از راه جفا دیده</p></div>
<div class="m2"><p>همین باشد کمال بی‌رهی ای دل تو با دیده</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ز رسوایی نیندیشم کنون کز غم برون انداخت</p></div>
<div class="m2"><p>حدیث دیده ام را گریه و راز مرا دیده</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تو قدر خاک پای خود بپرس از مردم چشمم</p></div>
<div class="m2"><p>نه زآن مردم که روشن می کنند از توتیا دیده</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اگر نادیده رویت را به مه نسبت کند چشمم</p></div>
<div class="m2"><p>مکن عیبش که بدخویی سیه روی است نادیده</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>از این غیرت نمی‌خواهد خیالی دیده را روشن</p></div>
<div class="m2"><p>که می‌سازد خیالت را به مردم آشنا دیده</p></div></div>